全港私家醫生均無疫苗

全港私家醫生均無疫苗

要聞

醫學會指現時全港私家醫生基本上無流感疫苗可供接種。資料圖片

【本報訊】全城流感疫苗短缺，香港醫學會表示，現時全港私家醫生基本上無流感疫苗可供接種，即使藥廠承諾增加供應，下月底抵港的疫苗全數分給私家醫生，但每名醫生只限購10劑，形容是「杯水車薪，還來得太遲」。該會又批評政府警覺薄弱、前瞻不足，未能在流感季節前做好預算，訂購足夠疫苗，才導致全港疫苗嚴重不足。

醫學會發聲明指，流感疫苗供應1月已告急，衞生署當時向疫苗供應商增購疫苗，新購疫苗2月到港，該署曾呼籲供應商優先分配疫苗予參與疫苗資助計劃的私家醫生，惟到港疫苗數量遠低於需求，該會連日收到不少醫生投訴。

至於兩間藥廠再加供應，如葛蘭素史克藥廠疫苗下周抵港，但分配給私家醫生數量不詳；另一間藥廠賽諾菲安萬特逾兩萬針3月底抵港，但每名醫生只限購10針，根本是杯水車薪。

醫學會批評，政府在是次疫苗短缺事件上警覺薄弱、前瞻不足，導致全港疫苗嚴重不足。該會建議政府來年盡早與醫學界協商，訂定疫苗的需求數量與訂購安排，攜手為防疫把關。

食衞局局長陳肇始昨早則指，小童接種疫苗率低，會加強到校打針及會研究簡化行政程序，加強公私營合作，提高接種率，希望私家醫生能協助到校為學童打針。

醫學會義務秘書林哲玄醫生則透露，該會數個月前已經與各區醫生聯繫，希望安排醫生到學校打針，但是需要藥廠或衞生署配合疫苗運送、解決醫療廢物棄置問題及學校如何在緊張課程中抽出一至兩日作打針，要各方配合才能成事。

■記者嚴敏慧

相關新聞

農曆年假急症室勢逼爆
要聞 3小時前

流感針成效被質疑 何栢良盼「天王高抬貴手」兒童流感致腦病變 Band 1生轉特殊校
要聞 3小時前